<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>KMKH</title>
    <link>https://beta.kammermusik-hondrich.ch/saisons/23/</link>
    <description>Recent content on KMKH</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 May 2019 17:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://beta.kammermusik-hondrich.ch/saisons/23/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Zwei Quintette für Violine, Viola, Violoncello, Kontrabass und Klavier</title>
      <link>https://beta.kammermusik-hondrich.ch/saisons/23/20190505_klavierquintette/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://beta.kammermusik-hondrich.ch/saisons/23/20190505_klavierquintette/</guid>
      <description>Antonín Dvořák (1841-1904)
Streichquintett Es-Dur op. 79
Allegro non tanto
Scherzo
Larghetto
Allegro giusto
Louise Farrenc (1804-1875)
Klavierquintett Nr. 2 E-Dur, op. 31
Andante sostenuto - Allegro grazioso
Grave
Scherzo: Vivace
Finale: Allegro
DIE MUSIKER/INNEN Heike-Dorothee Allardt studierte Klavier und Liedgestaltung an Hochschulen in Deutschland und in der Schweiz. Nachhaltige Impulse erhielt sie bei Prof. Hartmut Höll, Prof. Ulrich Rademacher, Prof. Dietrich Fischer-Dieskau, sowie in Meisterkursen bei G. Souzay, E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duo Evelyn und Kristina Brunner</title>
      <link>https://beta.kammermusik-hondrich.ch/saisons/23/20190310_duo_brunner/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://beta.kammermusik-hondrich.ch/saisons/23/20190310_duo_brunner/</guid>
      <description>«Tradition ist nicht das Halten der Asche, sondern das Weitergeben der Flamme». Unter diesem Motto musizieren die Schwestern Evelyn und Kristina Brunner aus Thun seit ihrer Kindheit zusammen. Beide spielen seit jeher Schwyzerörgeli und haben ihre musikalischen Wurzeln in der traditionellen Schweizer Volksmusik. In ihrer Jugend entdecken sie zudem ihre Leidenschaft für die tiefen Töne von Kontrabass und Cello, wodurch sich stilistisch und kombinatorisch neue Möglichkeiten ergeben. Durch die stete Auseinandersetzung mit Instrument und Volksmusik entsteht je länger je mehr eine klare Vorstellung des eigenen Sounds, welcher im Kammermusikkonzert in Hondrich in Form bestehender und neuer Eigenkompositionen zu hören sein wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tango Salón</title>
      <link>https://beta.kammermusik-hondrich.ch/saisons/23/20190210_tangosalon/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://beta.kammermusik-hondrich.ch/saisons/23/20190210_tangosalon/</guid>
      <description>Zur Entstehungszeit des Tangos trafen in Buenos Aires ganz verschiedene Nationalitäten und Mentalitäten aufeinander. In ähnlicher Weise haben sich hier fünf tangobegeisterte KammermusikerInnen aus ganz verschiedenen Winkeln zu einem einzigartigen Tango-Ensemble zusammengeschlossen. Sie stellen sich der Herausforderung, den einstigen traditionellen Tangoorchesterklang im kleinen Ensemble mit Bandoneon und Streichquartett wieder erklingen zu lassen. Die Künstler sind fasziniert von der Energie und der Leidenschaft des klassischen Tangos wie auch der moderneren Musik von Astor Piazzolla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neujahrskonzert mit dem Salonquintett «I Galanti»</title>
      <link>https://beta.kammermusik-hondrich.ch/saisons/23/20190106_neujahrskonzert/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://beta.kammermusik-hondrich.ch/saisons/23/20190106_neujahrskonzert/</guid>
      <description>Als sich I Galanti 1999 zu einem Salonquintett formierten, hätte vielleicht niemand der fünf so unterschiedlichen MusikerInnen gedacht, dass sie knapp 20 Jahre später noch in genau derselben Konstellation mit viel Freude gemeinsam musizieren würden. Man könnte meinen, in unserer schnelllebigen Zeit sei eine Konstanz dieser Art gar nicht mehr möglich. Ein riesiger Vorteil für diese Sparte Musik: Die Leichtigkeit steht immer im Vordergrund und die Mitglieder stellen ihre Flexibilität gegenseitig auf die Probe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neujahrskonzert mit dem Salonquintett «I Galanti»</title>
      <link>https://beta.kammermusik-hondrich.ch/saisons/23/20190105_neujahrskonzert/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://beta.kammermusik-hondrich.ch/saisons/23/20190105_neujahrskonzert/</guid>
      <description>Als sich I Galanti 1999 zu einem Salonquintett formierten, hätte vielleicht niemand der fünf so unterschiedlichen MusikerInnen gedacht, dass sie knapp 20 Jahre später noch in genau derselben Konstellation mit viel Freude gemeinsam musizieren würden. Man könnte meinen, in unserer schnelllebigen Zeit sei eine Konstanz dieser Art gar nicht mehr möglich. Ein riesiger Vorteil für diese Sparte Musik: Die Leichtigkeit steht immer im Vordergrund und die Mitglieder stellen ihre Flexibilität gegenseitig auf die Probe.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>